[有spiderman同RDR2]開放式遊戲地圖呎吋同歐洲比較

好多都印證左咩叫 大而無當

Odyssey 果d係大但你唔會想去探索
好似rdr2咁 每個npc都有故事同地圖有彩蛋仲好

rdr我都唔多想探索
只有ds, witcher, zelda果d先引起我探索

Witcher成日企定定聽村民9吹/傑佬自言自語，之後做啲傻仔任務，好似玩傳統日本RPG咁
RDR2啲路邊任對白唔算太長，有啲仲要你即時反應，成個流程比較自然啲

你玩唔慣劇情game遮
依家講地圖大而且有效利用 佢係做得好喎
有好多任都可以靠自由探索黎開始 唔洗經任務告示接
仲有好多任係唔經告示版 一定要自己探索先有得做 同埋有啲唔計做任務 冇quest log嘅encounter
計埋collectibles嗰啲 真係令人有意欲去探索

Odyssey 算係唔差嗰堆啦
除咗「?」收集之外，其他內容都算幾充實
打下傳說野生動物同４隻傳說怪物

你玩得太少劇情RPG
有冇睇過漫畫異世界叔叔？個主角就係話佢自己記唔住要做乜所以唔玩RPG
以前啲驚嘅支綫任務全部都係自由探索、冇任務告示、冇quest log ，仲告示版
上PSN幾廿蚊買隻DQ3，都有你講啲嘢

encounter隨機多, 無咩所謂探索
我講緊係佢地圖設計無咩位令到我想走去探索下,
最多見到某D屋想入下咁

但係D路邊任唔夠充實, 係就係幾多類型, 幾多驚喜
但好多時都係覺得, 下? 咁就完啦? 姐係如果路邊遇到邢教
跟住有個支線任, 跟手入左個教, 或者跟個癡線阿伯返屋企
發現左D不可告人既野, 喂個泰山同狼返去巢穴, 會俾人圍等等,
好多遭遇都無引你去探索, 好似巫師咁行過見到間屋有死屍,
跟住線索搵到個秘密山洞咁, rdr個地圖無果種令想去發掘
就算發掘到都未必得, 要跟埋佢個script, 好似D槍鋪秘密任咁

就係講緊d問號
無故事 無任務果d真係多鳩餘

以前日系RPG一開波新手村都已經要同哂成村NPC講嘢先有提示你做乜

仲有有時草堆會有個NPC, 要同佢講嘢先開到Side Quest
有時仲要特定條件(到達某Lv/持有某道具)先肯同你講嘢

取向唔同
RDR2唔係冇跑腿狗任，陌生人打任連環殺手呢堆，只係更多不必深究嘅encounter，好似個郊外隊酒嘅老兵，我以為聽完佢講嘢去堡壘有任務，點知去到真係得個廢墟 仲有好多廢屋鹹魚凶宅，多數你睇完都做唔到乜嘢
Witcher就好多刨根究底嘅quest，驚你唔行指埋條路俾你，可惜好多都係無聊流水作業
我覺得探索就係想行就行，冇必要set個route或者突然個角色自言自語叫你去做乜做物咁刻意

D問號係畀強迫症人士玩
一眼睇得出係多鳩餘既內容就唔會玩
唔執晒D問號都過百個鐘內容啦

Odyssey其實內容係夠，問題係出於個海太大
未開fast travel point真係好辛苦

其實好多game都係有必要整到個地圖咁大
因為地圖要夠大先令人覺得個遊戲世界係真實
好似雅典呢啲城要夠大 先令人感覺到古希臘嘅繁華 咁其他城都要相應有大有細
城同城之間仲有有返咁上下距離先叫合理 咁就會有好多野外地區
所以佢要可以縮減地圖規模嘅空間有限
問題係你要有效利用成張地圖 整到成張地圖都有趣嘅活動 唔會令人覺得大而無當 咁先考功夫

至於地圖成堆問號呢個問題根本就好難解決 如果係zelda你可以整到成張地圖都係解迷 個gameplay已經夠做
但好似AC同witcher呢啲劇情game 真實向嘅game 就算整好多好似zelda咁嘅解迷
成個gameplay又會感覺好奇怪 同隻game其他部份格格不入
所以要整好多要意義嘅活動 咁就唔係間間廠都做到
witcher 3 都有好多filler monster nest bandit camp嗰啲 但又唔會多到令你覺得煩 最多咪唔做

仲有其他game the crew 2 just cause 你有得玩飛行 張地圖自然要夠大先爽

問題係出於個海太大，航海既過程係悶到癲
完全唔覺陸地上既內容密度／量數有問題，內容質素先係Odyssey未搞得好既地方

成堆問號其實唔算係問題，咸魚青菜各有所好
我自己都冇執Zelda:botw的種子，覺得執種子好重覆好浪費時間
但的確有人會去執齊晒D種子
格硬做Ｄ你唔鍾意而又非必要既內容，其實係故意遊戲體驗變差

但見好多人都話海戰好玩 雖然我唔覺
不過odyssey航海都冇乜用 開左fast travel就唔會再慢慢開船過去 就算第一次去開圖都好快遮 開船直線橫越成張地圖都係十分鐘

話海戰好玩既一定唔係玩最高難度
一打一還好，一打二已經唔係人玩
仲有脫離戰鬥後回血超慢

RDR2 個地圖太大
騎馬慢，要係咁禁X先跑得快D，D路又多彎
想去一個任務點都要騎10分鐘先到

中間係有D隨機任，但隨機任玩得多都係個幾種

探索黎講Zelda真係做得好出色，簡直應該做教材

講起大地圖真係有啲燥，玩GTA5, 個地圖係呀係好大，好多建築物，但屌你老味，啲建築物一係假，一係就入到去乜都搶唔到，變相得個空殻

好想知道以cdpr既本事 cyberpunk 啲場景有幾多係真全部都係樓

一來，二來呢類超大地圖本身野外無咩特別既地點好探索，西部又好，gta又好
個地圖設計好少野比你去發掘黎玩，唔似得rpg咁，
可以設計多d特別既points of interest，或者dungoens
主線以外既地方，多數得d屋仔，執下野，少少彩蛋咁
好多個世界既細節野都係得個睇字
係取向唔同，但gta式open world真係少左種好令人想去探索既慾望